Привет могиле одинокой! 
Печальный мох ее покрыл 
С тех пор, как смерти сон глубокой 
От нас ее жилицу скрыл. 

Окончен рано подвиг трудный, 
Загадка жизни решена! 
Любовь почила беспробудно, 
И радость тленью предана. 

Какие тайные законы 
Тебя б в сей жизни ни вели, 
Но участь горькую Миньоны 
Ты испытала на земли. 

Ты с горем свыклась с колыбели, 
Тебя не видел отчий кров, 
Звездой падучей пролетели 
И жизнь, и младость, и любовь. 

Но над печальною могилой 
Не смолкнул голос клеветы; 
Она терзает призрак милый 
И жжет надгробные цветы... 

Пусть смертный ждет судьбы со страхом, 
И чем бы ни был бог земной - 
Повсюдной жизнью или прахом, - 
Благословение с тобой! 

Но если утро воскресенья 
Придет на светлых облаках, 
Восстань с лучом преображенья 
В твоих лазоревых очах. 

Лети, лети в края отчизны, 
Оковы тленья разорви! 
Будь с ним одна в единой жизни, 
В единой зиждущей любви.